沙田第一城賣1272萬 創今年新高

二手市交投回升，沙田第一城單日連錄至少5宗買賣，大單位樓價重上1,272萬元，創今年屋苑新高。鰂魚涌太古城兩房則王亦錄理想價買賣，成交呎價逾2萬元。

美聯翁凱傑稱，用家於長假期間積極入市，沙田第一城5座高層A室三房戶，實用面積819方呎，開價1,280萬元放盤約兩星期，即減價售出，呎價約15,629元。同類型單位去年最高曾售1,350萬元。

經紀嗌撤辣以增盤源

港島指標太古城兩房售價達1,200萬元，創同類型單位今年最高。中原張光耀透露，單位為明宮閣高層F室，實用面積582方呎，三月叫價1,280萬元，剛減80萬元沽，呎價20,619元。他續稱，政府應撤辣，增加二手盤源，讓更多用家可以入市。

撻訂貨亦有承接。美聯黃少明表示，將軍澳南豐廣場5座低層兩房戶，月中曾售608萬元。買家睇淡後市，撻訂約20萬元取消交易。單位重新放售，三日後即售606萬元，呎價16,160元。

新盤單日售逾100伙

新盤市場方面，新鴻基地產（00016）旗下大埔白石角雲滙第1期昨日推售33伙，一手銷售資訊網顯示，即日售出24伙。同系屯門御半山II期亦沽約16伙，其中2B座高層H室，售價609.56萬元，呎價20,051元，創項目一房戶新高。

會德豐地產旗下將軍澳日出康城MONTARA及GRAND MONTARA，昨亦推出8伙重新發售，有逾百組買家到場登記，一小時內全數沽清。兩項目共1,120伙已全部售出，套現近98億元。綜合市場資料，新盤市場昨售出逾100伙。